我係和理非，但我支持抗爭者。

「我係一個年青人」
「我係和理非，但我支持暴力抗爭者。」
「學生寧願用自己未來換取香港未來。」
「沒有官迫，怎有民反。」
「係鬧以前，請你用心睇一睇同思考一下。」
「立場可以對立，但求互相尊重。」

琴晚，有示威者衝擊立法會，開始大量人指責，話佢地搞事。我試問一句，邊一個國家邊一場抗爭唔係由「和理非」開始？

我地嘅抗爭都係由和理非開始。
6.12 ，一百萬人上街遊行，「和理非」。政府係遊行一小時發新聞稿照推送中，無視民意。

6.16，二百萬人上街遊行再次表達訴求，「和理非」，政府再次無視民意，亦多次挑戰市民底線。

6.15-7.1，有三名戰友因政權而決定結束生命，但政府毫無回應，視生命如糞土。

大家，的確和理非左好耐喇，30日內3次「和理非」遊行、數次嘅和平集會、怎至有人因此結束生命，但政府漠視，以至今日要衝入立法會。我知大家一定會話班年青人過激、搞事、離譜、不知所謂、收錢搞事。不如係大家批判之前，認真諗下咁多年來有邊一次和理非係成功，以往民陣、民主派搞嘅唔同遊行，無錯訴求得以表達，但政府多年來懶理，毫無效用。就係因為香港太過「和理非」，守護唔住太多野，令到香港變得越來越差，法律自由、言論自由、新聞自由得以倒退，迫使年青人都要走上街頭，對住暴政怎至以武力抗爭，只因我地年青，冇任何包袱。回望台灣太陽花學運、六四事件嘅年青人都係一樣，為的是挑戰你地向來唔敢挑戰嘅政府。在此，我並唔係否定「和理非」嘅力量，而係要知道點解有勇武派嘅出現。

再問一句，點解部分「和理非」、上一代等人見到年青人衝，下一句就割𥱊？我「和理非」咖，唔關我事。
和理非、勇武派既然為同一個目標進發，兄弟爬山，各自努力，互相支持，不割𥱊。 因為冇勇武派 單靠「和理非」係冇用，但無「和理非 」只得勇武派都係冇用，「和理非」千奇唔好覺得200萬人出黎行一行就迫到政府暫緩（林鄭係好固執嘅人），冇勇武派嘅抗爭、衝擊係唔會導致政府作微少嘅讓步。
我知你會話我都唔支持暴力，呢個方法根本錯哂，點解要認同佢地？去翻最初嘅一個問題，請問多年來嘅「和理非」帶來啲咩嘅改變？就係冇改變。又問一句，點解學生明知犯法都要做，明知要面對5-10年嘅刑期都要衝入去？就係知道唔咁做已經別冇他選，知道遊行以外，行動需要升級政府先會理，佢睇唔到未來，對所謂嘅成年人不問政事而心淡，被暴政迫得毫無退路，佢地前一晚亦傾好左，呢種係另一種嘅自殺方式，而佢地只係想希望當代年青人、下一代年青人係香港活得好一點。如果你有睇立法會佔領者宣言，佢地攻到入去，做嘅係哀求政府讓步，還政於民，佢地係我見過最高公民質素嘅抗爭者，佢地入到去冇偷冇搶，佢地攞罐汽水有放底錢，佢地見到歷史文物，貼左張請勿破壞嘅紙上去。係佢地係暴，不過只係暴向暴政，而非失去理性。法治之上，是對抗暴政嘅抗爭。

有人一定會話 係佢地搞亂香港，呢個諗法一定錯，官迫民反，如果官做得好，民又點會反？官帶領得好，城市又點會亂？我想問翻大家，點解會指責被壓迫嘅人，而唔係指責壓迫人嘅政權呢？

在此，我不是向各位宣告要支持勇武派，但請不要篤灰，請不要責怪他們。因為30日內3次遊行，毫無效用，以往亦冇人為佢地爭取過，大家都感到無力，失望，痛心，憤怒，因而決定佔領。台灣嘅太陽花學運促使台灣嘅民主、自由進步。同樣我希望今日嘅行動可以迫使政府正視。我亦希望未醒覺嘅香港人快啲醒覺。

中國人的第一個缺點是奴隸性 -梁啟超
講嘅係奴隸永遠唔識反抗，習慣被權貴/政權欺壓，仍視之為恩典。真心希望未醒覺嘅香港人快啲醒覺。唔係要求你企到最前，最少唔好坐係屋企坐享其成，要一班年青人幫你爭取你一直享往緊嘅自由，成為一個「和理非」聲援也好。

我唔想再見到任何一個香港人受傷，多謝每一位手足 不論你係「和理非」還是 「勇武派」。
你可以做一個藍絲，但請你先清楚所有關於反送中嘅事、國際戰爭法、日內瓦公約等事項先，希望你用心去了解抗爭者、暴政，唔好為反而反。藍絲多數都係建制派黎，你地更加無權指責暴力，今日呢啲叫暴動？六七嗰啲先叫暴動，又土製炸彈、汽油彈。

香港依加最需要團結，不篤灰，不割𥱊，兄弟爬山名自努力，共勉之。